特區政府支持選舉主任就若干立法會換屆選舉獲提名人士提名無效的決定

特區政府支持選舉主任就若干立法會換屆選舉獲提名人士提名無效的決定
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府（特區政府）今日（七月三十日）表示認同和支持選舉主任就今年立法會換屆選舉12名獲提名人士提名無效的決定。特區政府注意到，選舉主任在其理據中，明確指出在決定獲提名人士的提名是否有效時，核心問題是他／她是否符合《立法會條例》（第542章）第40（1）（b）（i）條的聲明要求，即是擁護《基本法》和保證效忠中華人民共和國香港特別行政區。

根據《立法會條例》第40（1）（b）（i）條，立法會選舉參選人須按照法定提名程序在提名表格簽署聲明，表示明確擁護《基本法》和保證效忠中華人民共和國香港特別行政區。

選舉主任指出，參照特區原訟法庭就陳浩天案的判詞，在第40條（1）（b）（i）的聲明要求下擁護《基本法》的意圖，並非僅僅為遵守《基本法》，而更需支持、推廣及信奉《基本法》（判詞第132（1）及142段）。

特區政府重申，擁護《基本法》是立法會議員的基本憲制責任。支持香港獨立、以民主自決或支持香港獨立作為自決前途選項來處理香港體制；進行尋求外國政府或政治組織干預有關香港特別行政區的事務；原則上反對全國人民代表大會常務委員會制定《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》以及將其列入《基本法》附件三並在香港公布實施；表明意圖在確保於立法會佔多數後，行使立法會議員權力無差別地否決任何政府提出的立法建議、任命、撥款申請及財政預算案，以逼使政府接受若干政治要求；及拒絕承認中華人民共和國對香港特別行政區行使主權以及香港特別行政區作為中華人民共和國一個地方行政區域的憲制地位等行為的人士，不可能真誠地擁護《基本法》，因此不可能履行立法會議員職責。

特區政府指出，該12名獲提名人士因不符合《立法會條例》規定，被選舉主任決定其提名無效。其他獲提名人士的提名是否有效，選舉主任仍在依法進行審核，不排除仍有部分獲提名人士被選舉主任決定提名無效。選舉主任的決定旨在令選舉能在符合《基本法》及其他適用法律下公開、公平、誠實地進行，與部分社會人士指稱的政治審查、限制言論自由或剝奪參選權無關。特區政府全力支持選舉主任依法行使法定職能；不會容忍任何針對選舉主任的羞辱或恫嚇。個人資料私隱專員公署、警方等執法部門會跟進有關的惡意行為。

特區政府尊重及維護香港居民依法享有的權利，包括選舉權和被選舉權，亦有責任執行和維護《基本法》，確保所有選舉均在符合《基本法》及相關選舉法律下進行。

完
2020年7月30日（星期四）
香港時間16時07分

是旦啦汪汪汪

其實點解要出文支持?
選舉主任唔係代表緊政府咩 講到唔撚關事咁

12粒子彈

塔利班承認責任

咁快就衝出嚟

唔駛哂時間睇

即係政府覺得你唔擁護基本法，dq

我支持我下屬做既決定

on99

聲明要求下擁護《基本法》的意圖，並非僅僅為遵守《基本法》，而更需支持、推廣及信奉《基本法》

信奉？

唔夠多喎 港共企硬啲啦屌

DQ你地嘅就係我，特衰政府

我對眼就係證據

判詞擇錄

142. The explanations given by Mr Chan as reported in HK01 and the Hong Kong Economic Journal that he and the HKNP were only seeking to abolish the Basic Law by seeking to amend it so as to enable Hong Kong’s independence, and that they would continue to comply with its provisions before any such successful amendments would not assist Mr Chan. Leave aside it is obvious that under BL159(4), the Basic Law cannot be amended in any way that would be contrary to the PRC’s adopted principle of “one country, two systems” for Hong Kong, as observed above, an intention to “uphold” the Basic Law denotes not just a compliance of it but also an intention to support and promote it. A pronounced unequivocal intention to advocate Hong Kong’s independence and the abolition of the Basic Law even through a purported effort of amendments is obviously inconsistent with the intention to support and promote (hence to “uphold”) the Basic Law.

一DQ即出新聞，快手到呢，平時做嘢咁快就好囉

咁快衝出黎承認責任

自己出聲明支持自己？

自己支持自己

ISIS承認恐怖襲擊

係核彈唔係子彈

Cls

自己做完決定之後話支持自己決定，真係好撚核突